export default [
    {
        question: "Pergunta 1: Qual é a capital do Brasil?",
        options: {
          A: "Brasília",
          B: "São Paulo",
          C: "Rio de Janeiro",
          D: "Belo Horizonte"
        },
        answer: "A"
      },
      {
        question: "Questão 02: A didática tem como objeto de estudo:",
        options: {
          A: "As ações docentes restritas ao Ensino Fundamental.",
          B: "A teoria dissociada da prática docente.",
          C: "A legislação educacional nos anos finais da Educação Infantil.",
          D: "O processo de ensino na sua globalidade."
        },
        answer: "D"
      },
      {
        question: "Questão 03: Qual das alternativas abaixo apenas contêm classes de palavras?",
        options: {
          A: "Vogais, semivogais e consoantes",
          B: "Fonologia, Morfologia e Sintaxe",
          C: "Substantivo, verbo e preposição",
          D: "Artigo, verbo transitivo e verbo intransitivo."
        },
        answer: "C"
      },
      {
        question: "Questão 04: Quais as duas datas que são comemoradas em novembro?",
        options: {
          A: "Independência do Brasil e Dia da Bandeira",
          B: "Proclamação da República e Dia Nacional da Consciência Negra",
          C: "Dia do Médico e Dia de São Lucas",
          D: "Dia de Finados e Dia Nacional do Livro."
        },
        answer: "B"
      },
      {
        question: "Questão 05: O que a palavra legend significa em português?",
        options: {
          A: "Legenda",
          B: "Conto",
          C: "História",
          D: "Lenda"
        },
        answer: "D"
      },
      {
        question: "Questão 06: Qual o livro mais vendido no mundo a seguir da Bíblia?",
        options: {
          A: "O Senhor dos Anéis",
          B: "Dom Quixote",
          C: "O Pequeno Príncipe",
          D: "Um Conto de Duas Cidades"
        },
        answer: "B"
      },
      {
        question: "Questão 07: De quem é a famosa frase “Penso, logo existo”?",
        options: {
          A: "Platão",
          B: "Descartes",
          C: "Sócrates",
          D: "Francis Bacon"
        },
        answer: "B"
      },
      {
        question: "Questão 08: Em que período da pré-história o fogo foi descoberto?",
        options: {
          A: "Neolítico",
          B: "Paleolítico",
          C: "Idade dos Metais",
          D: "Idade Média"
        },
        answer: "B"
      },
      {
        question: "Questão 09: Qual era o nome de Aleijadinho?",
        options: {
          A: "Antônio Francisco Lisboa",
          B: "Francisco Antônio Lisboa",
          C: "Manuel Francisco Lisboa",
          D: "Alex Francisco Lisboa"
        },
        answer: "A"
      },
      {
        question: "Questão 10: Quais destas doenças são sexualmente transmissíveis?",
        options: {
          A: "Aids, tricomoníase e ebola",
          B: "Chikungunya, aids e herpes genital",
          C: "Gonorreia, clamídia e sífilis",
          D: "Hepatite B, febre tifoide e hanseníase"
        },
        answer: "C"
      }
    ];
